\chapter{Análisis y Diseño}
\setcounter{minitocdepth}{1}
\minitoc
\label{chap:design}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Objetivo: Exponer el análisis y diseño del PFC.                              %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%[párrafo introductorio recordando qué se va a exponer en ese capítulo, qué se va a encontrar el lector]

En este capítulo se describen, para cada iteración, las fases del ciclo de vida en cascada de ``Determinación de objetivos'' (análisis del patrón, sus pruebas funcionales y no funcionales y qué información es necesaria) y ``Análisis de riesgo''. En caso de que el análisis de riesgos dé como conclusión que no es viable el soporte de un patrón por este sistema, se da por terminada esa iteración.

% En este capítulo se describe la fase de análisis y diseño de cada iteración, dividas cada una en 10 subapartados que comprenden, por orden, desde el análisis del patrón en sí, hasta el diseño de la validación del módulo.

El software se ha diseñado como un proyecto Maven (\texttt{TestGenerator}) compuesto de varios subproyectos Maven siguiendo la estructura descrita en la figura \ref{pic:projects_diagram}. En ella se puede observar un proyecto para el módulo de análisis (\texttt{CodeAnalyzer}) de código, otro para el módulo de generación de código (\texttt{TestMaker}), uno que englobe ambos proporcionando una interfaz externa del software en su conjunto (\texttt{PatternTestGenerator}), uno para las pruebas de integración y validacion (\texttt{IntegrationTesting}) y otro con implementaciones de ejemplo para las pruebas (\texttt{PatternImplementationExamples}).


\begin{figure}[ht!]
	\includegraphics[width=\textwidth]{PackageDiagram}
	\centering
	\caption{Estructura de proyectos y subproyectos}
	\label{pic:projects_diagram}
\end{figure}


